番工做錯嘢嗰種感覺真係好差

雖然未嚴重到入錯油污染個海嗰單咁,
但個負責同事聽到我做錯之後就不停重複
「唉 仆街 死得喇 今次大鑊」,
麻煩到同事嗰吓我真係好唔開心,
雖然我有盡力補救,
但人哋只會記得你做錯嘢

其實我一向做嘢都ok,
上司腦細都話我幫得手好放心交嘢俾我做,
但唔知係八字唔夾定係點,
廿個同事入面有一兩個交俾我嘅嘢我係會經常出錯,
大大小小嘅問題都有.
每次一做錯嘢我就好想辭職,
個腦形住我走咗之後嗰兩個同事會好開心唔駛再執我手尾,
亦好想遠離嗰種愧疚感.

唉 呻完 聽朝繼續準時番工

錯咪錯,又唔會死人
會死人就話姐

完全明，總係有一兩個人係夾得smooth d ;有啲人你同佢地brief到幾仔細，都係會喺啲on9位出事

心態岩

林奠搞到咁咪又係日日開開心心，
人地人工高你咁多

做耐咗呢種感覺就會越嚟越無

做IT 狗唔爆server 都當無事,好似係

佢想走走唔到,好似係

咁要習慣下
成日累老細孭鑊

試過一次做錯件大事
日日返工都唔開心
雖然同事 大佬 老細都無屌 但個心都唔安樂
晚晚都唔係好訓到 好大壓力

將錯就錯

雖然冇比人冇鬧 但感覺都唔好受

有時做錯，亦都係可以係一個機會

有糧出就到

我明白你
愈唔想係某啲同事面前出錯就愈會出錯
我上一份pt仲要因為成日做錯野又唔醒
返返下就冇編我更了

翻intern自爆仲內疚
就係衰埋d on9嘢無咗份工

是但

人人都會錯㗎啦
下次再小心啲囉

係呀
我今日印錯百幾多張紙
全部要報廢

會死人會點?

會死人咪小心d,但出事都救唔到

返工返到人生完左架啦！完左架啦！上帝都沒法攙扶架啦！唔死一身潺呀 ！好地地一個人生咁就完左架啦！

我唔識做架！唔好罵我呀！！！我要返屋企呀！！

真的想哭！真的想哭！返工怎會一臉笑容

咁就冇得再大鑊

今日咁岩做到好頹 上黎就見到呢個post即刻黎圍下爐同另一個人差唔多時間入職 唔知係咪自己做得太差 慢慢老細都唔搵我做野嚕...有個同事間唔時跟開我啲case都會同我講我其實做得幾好 一開始就覺得終於有人認同但後尾自卑到覺得佢純粹9up黎安慰我...

我都會 對自己有要求 有時唔小心做錯嘢真係會sad一陣

但最緊要係唔好重覆犯錯

我明呀 仲要一做錯就全世界都知 比人討論

完全明白
之前第一份工做野個partner 下下都針對我
成日話我做錯野 明明係佢叫我咁做
之後升左職 冇再同條八婆一齊做野
人既自信心番晒黎

係咪好想當日快啲完結？

唔緊要啦
做得耐 d 又夠無恥
自己鑊左都可以賴返人轉頭

職場有邊個冇做錯過野？
問題係你識唔識用嘴頭搭夠
同埋下次醒水唔好再錯同一個位咪得

做耐左就慣啦
見到d 垃圾唔做唔錯咁仲燥啦

唉 有比較仲慘

係喎幫幾個老細做野
有幾個都做得好好， 好難既野我都自己handle到， 佢地都好放心交比我
唯獨有個幫佢做親野我都會錯埋d柒野， 好簡單都會出錯
唔通真係八字唔夾

我都係咁
幫其他人做野都做得幾好 唯獨做我老細啲野成日錯埋啲on9野
可能因為我太驚我老細愈驚錯就愈錯
錯到我懷疑人生

下次記得做好d就得
每個人都會有錯

老細冇話你咩?

死人有咩所謂
又唔係自己死

只要有得挽回嘅感覺都唔會太差

有個同事日日做錯野
每次交親既野都要check 真係每次都有錯 改完再錯
有時仲要唔知自己錯邊
有時已經明明話俾佢知 呢度錯 都話冇錯呀
叫佢改返 佢啲態度係： 哎好啦！ 好似好委屈佢咁
呢啲人 咪又係日日返工好開心搵位hea

我都係小小野都好上心夜晚諗到訓唔著
真係好想學下呢啲人既心態 幾輕鬆

做錯1次就算啦
唔好俾自己重覆再錯就得

人總會犯錯

岩呀，一錯左或者錯到俾人屌，就好想遞信，去第二個地方無人知咁重新開始過

小事啦 之前有同事打錯一個數字
搞到要重印 浪費左7疊a4紙
不過大家笑笑口 話佢下世做樹就無野了

就好似dk effect咁
越無知既人越有自信
對自己有自信就唔會唔開心
反而叻少少既就覺得自己做得唔好所以唔開心

有時無知真係幸福

當你諗下紅磡站啲螺絲短哂都可以收貨
你就會覺得自己做錯根本微不足道

Metoo
好羨慕d人柒到仆街都心安理得

具體啲有冇話錯啲咩
其實習慣咗就ok，人誰無過
唔洗太上心，除非你咗犯法野

我都係，平時做野ok，好耐先錯一次小事，但自己都會好自責，一直無限輪迴責怪自己，個感覺好難受控制唔到

冇人唔會錯
每次錯都係經驗
下次唔好錯一樣既野就得

intern都比人炒？做左咩黎

要改變心態好簡單

就係真係瀨一次大鑊嘢

大鑊程度要去到公海入錯油咁上下

咁你就會睇化，

其實真
成日覺得麻煩到人
不過有呢種心態都算係好事黎既
至少做野會上心d

不過最好拎番個中間點啦

咁多頁都仲未見到漏油文

你唔好咁撚奴啦

可能係果兩個有問題呢

屌我都係，錯左件小事trgger到老細係咁搵野黎屌我。佢話“我炒你冇用架，我都搵唔到人”“你就算劈炮唔撈你都唔會學到野”

想轉工屋企人覺得依家唔係好時機

提自己下次唔好錯
引以為戒就得
唔好俾咁大壓力自己

屌,巴打有見地

人地有政府攬住
我地呢d員工仔做錯分分鐘

屌，岩岩先做錯完野揮手區

成日都做錯野架啦
番工最緊要識拋鑊

啱啱出黎做嘢做錯少少個樣即刻淆哂青，比同事笑到面黃，人地教做錯嘢心態唔好怯，抱住驚閪嘅心態就輕鬆面對。

到而家除非錯到要比人炒，其他錯事都係笑住口面對，最緊要係人際關係。

人類係一定會犯錯架
盡力補救就得

ching 講得好啱，做又36唔做又36，做到成隻牛咁做咩

交野比你做都出錯 咁係佢地on9啦
知係咁就佢地自己做返啦 佢地自己攞嚟既

十幾年經驗一樣會錯
聖人咩
唔會爆獲爆到救唔返就得啦
唔洗太上心

睇完呢句 以後返工咩都敢做

樓主對自己要求太高
我以前都係咁
做錯野會比老細屌已內疚
諗深一層 我地又唔係Ai
實有粗心大意嘅時候

驚西咩

最多咪俾人炒

其實好慘
做得叻 個個上司派野比你做 9萬幾樣野要跟

做得差輕輕鬆鬆一樣野拖幾日做 番工等放工

其實我都知做錯嘢好平常,
我唔介意俾客鬧或者付出自己時間金錢去補救,
但偏偏我做錯小小嘢係會令同事俾客鬧甚至可能以後唔再合作,
累到人好唔安樂

另一方面係俾我累到嘅某一兩個同事會覺得我蠢,
因為有時啲嘢真係好簡單都錯/漏.
我自問唔係醒目 但又未蠢得哂,
明明其他同事或者腦細都讚我又俾多咗複雜嘅嘢我跟,
我唔想嗰一兩個成日執我手尾嘅同事對我嘅印象只係得蠢同多甩漏

依個真
上一手多甩漏 要做嘅嘢只係我依家嘅一半甚至三分一,
日日番工unun腳煲劇

唔係幾明呢句既邏輯

我都係，特別係香港人本身好尖酸刻薄, 做錯一樣野會係咁俾人踩，可以講足好耐

樓豬要學下唔好咁在意同事點睇你
睇你都係個啲坐到有人起身收工先跟尾倘啲人黎

但呢類閪人自己做錯野又會係咁死雞撐飯蓋，係咁兜，平時一有咩事就即刻衝出黎懶醒，鍾意小事化大，真係好黑人憎

樓主如果做sole pro 律師樓實日日都比人屌

冧就冧架啦我想嘅咩...

正確，如果經常犯錯其實係工作流程出問題，唔想同事再錯要，應該要主管反省下

識感覺唔好都係好事
起碼會警愓到自己以後謹慎啲

好過我條team有條on9仔
次次錯完都扮無嘢
三星期一小錯三個月一大錯
同呢啲唔撚改嘅on9仔做嘢真係好撚大壓力

會講就嚟仆街嗰啲同事其實係咪佢哋睇得太嚴重
真係咁嚴重老細一早屌走你啦
我覺得最緊要係你知道今次錯咩 下次唔再錯

Ching面皮太薄

做工程 有時真係會死人 見過有人係咁內疚一世

做完嘢，冷靜地check多一次，
覺得冇問題先再交, 又或者問多幾次，
防止出錯
人誰無過，最緊要可以補救到
加油!!

喺香港地 做野太有責任心就好辛苦

對公司有感情就有感覺，之前間公司閪到仆街，我後尾等時間到果陣直頭日日翻去大覺訓

班仆街除左黑我面都冇野做到

依家返緊pt嗰到啱啱入職時都成日做錯野
被個臭西敦起個款鬧到仆街
做耐咗發現條八婆都成日做錯野被隔離dept投訴
只係冇人會同佢講返咁解

所以做錯野唔使太放喺心到
有人鬧都唔使唔開心
因為鬧你嗰啲分分鐘自己都成日做錯野
只不過佢唔會講出黎畀你咁解

當然最重要知道自己錯乜
搵啲野mark低佢
下次盡量唔好再犯就得

你唔塞俾我做咪唔會錯囉

Job is a Job

屌我次次做錯野嗰陣都會咁諗
喺人地眼中我實係仆街黎

唔好係工作投放感情
個個收咗工之後就唔會再理

情緒病先兆

有時係俾野你做果個都有責任
俾人做果陣有冇諗過人地做唔做到先

唔小心做錯我會認衰

心態正確

呢個post出奇地有愛

請食飯囉

Exa7ly
掉哂啲野畀我做
自己坐喺到un un腳禁足8個鐘電話
忙中有錯好正常啫

IT 狗表示：
週經，大細鑊都有，咪又係照返工

錯d on9野係好唔開心

從來都無感覺
亦唔應該有呢種感覺

會成team人一齊屌你，然後好多人幫你執手尾， 自己仆街唔緊要， 成條team冇啦啦陪你攬炒

利申： 執過手尾仲要負責比人屌

以為自己開咗post

油污染大海嗰個真係笑死
樓主唔好灰心啦
人誰無過

就算死人都好
翻工錯死既人都係老細 上司同事姐
如果平時自己做錯 死既就係家人朋友
抗爭做錯野 死既會係手足

翻工做錯野 wfc 😂

錯就總有 電腦都會error啦
對幫你cross check ge同事好啲囉唯有

咁nurse 點算

Lm

lm

死仆街 搞到我要幫你執屎 請你返嚟做乜 唔好返嚟啦 你返屋企打飛機啦 仆街

返得耐就唔會有呢個感覺
人就係會錯

呢個po令我睇開好多野
Thx 連登仔
大家唔好睇少自己
分分鐘你一個cm解開一個人多年既心結

樓主係一個好人

之前番part time office工，日日都被捉埋一邊提點，勁多甩漏，搞到自己都覺得自己好撚廢好冇用
然後有日居然冇人再話我，我驚到以為佢地已經頂唔順要開我波/炒鳩我

唔錯都錯左啦
諗咁多做乜9
做返好自己本分就ok啦

唔好將你條命俾埋份工

哈哈 做野一定要岩架？做岩係bonus, 做錯係基本，呢個係打工仔應有既工作態度

真 同有啲人合作起，唔知點解總係有啲錯漏

試過做錯
然後即刻引咎辭職話sorry
但公司唔夠人手 佢同我講番sorry話加我人工

有人幫你又唔介意咪叫好諗起以前翻pt 翻工第二日落錯過一次單比廚房個哥哥出黎屌 其實個次我都唔覺係自己錯 條女落order叫完食唔哂就話我落多咗之後冇再錯過單 但公司有幾個人次次錯單就同廚房講係我落錯 成班雙面狗 屌佢哋老母
利申 知佢哋雙面好耐 只係冇諗過做好自己野又聽聽話話都會比人搞姐仲有大把

最驚放工時間收到同事whatsapp

樓豬同病相連呀頭好撚腌尖 頂唔撚緊 想辭工

係咁ga la，有d人做野鳩流到仆街，成日出事但出親都好彩唔係大鑊+腦細冇發現。

有d人做野好有條不紊，但硬係會遇到d百年一遇既奇怪問題然後出大鑊野。

醫生成日都醫死人

我幾次唔撈都話要加我人工請我返去，但明明公司永遠都係屌我乜都做得唔好

其實我身邊有同事或朋友都有類似經歴

咁姐係錯乜

唔使睇醫生都知自己病

一直都咁諗
所以一定唔會做醫護
我唔想搞死人地

叫我？

做錯左
一，自己發現，及時改正就得
二，有人發現，即係冇註成錯誤，改正就得
三，冇人發現，是但

百幾張好小事㗎咋
成份file 印錯囇都冇事

錯又唔使死，邊個唔會做錯事🤷🏻‍♀️

有批貨要送去個客度但我隔咗一日收工前先發現未送,
仲要係大客嚟

洗唔洗賠錢先
同個客熟唔熟

其實過一排你就唔會再諗

試過印錯彩印
Print左成千張黑白紙
重點係個收費係彩印$1 一張
細公司個孤寒老細見到張單就屌出聲

係咪啱啱出嚟做野無耐啊？做耐啲就慣。

正如啲浸咗好多年既老屎忽咁，累到人都面不改色，卸膊卸到出神入化。

不敗之地

以前我嗰間大廠嚟 成車印錯嘅紙
大佬叫我趁老細未落嚟推去垃圾車掉咗佢

如果我見到d𡃁印錯彩印，都拿拿聲叫佢印過張，廢時佢比人屌

留明

屌就唔會嘅 講兩句姐
試過廠印完啲product 我寄出國 寄撚錯囇
都係收返嚟再寄過 冇俾人話

呢種心態做商人實發達

算啦
出信試過打錯字照去彈返黎俾老細屌咪又係咁做.........

如果政府班人有你一成都好好

我呀姐辭職唔做，佢將d野塞曬比我，但我係岩岩新黎無耐............好驚d黎出錯，好驚d野做唔黎

壓力大到真係想辭職唔做，但宜家咁既環境都唔知點樣搵過份工..........

就黎精神崩潰

FG?

岩呀，最緊要知自己錯咩，唔好重複犯錯
再re-build positive image

係，第日諗返只會覺得係好小事

第一個起身走係幾型既

試過公司分店用錯第二間公司嘅卡機，遲左發現成廿幾萬數入左去人地公司戶口

同感，見到個嫌三嫌四西女人其實都會出錯個時我心諗屌

一樣今日已遞信 因為我真係唔撚識 最多可以粉飾太平多一個禮拜 之後d鑊必穿

賴賴下就慣

我之前又無真係諗過，
睇到呢個post，我又諗翻自己可能算好彩，
翻左幾年工，大錯又真係無咩，小錯就緊有，但唔多亦唔致命

之後我又諗左陣，無咩錯但又唔覺得自己做得有幾開心。亦唔覺得公司啲人有因為咁欣賞過我。

所以其實樓主唔駛咁介懷，錯唔錯其實得你自己先介意，無做錯都唔會特別好

三嘅話通常係阿頭受罪
因為無做review

好撚憎同你依啲人合作

點解有人發現即係冇註成錯誤?
有時d野自己發現 自己改唔返正 或者公司要比一舊錢去改返正
公司唔想比 叫你自己搞掂佢

同啲做錯嘢仲唔負責任唔補救面皮厚卸膊俾第二個嘅人合作會比較好?

唔好覺得自己太重要
對得住份糧就得

錯咪錯 on9 屌返佢都得啦
奴隸九

工廠？

「唉 仆街 死得喇 今次大鑊」
挑! 有幾仆街, 點樣死得呀
頂多咪蝕錢, 蝕唔起錢咪柒做生意啦

巴打加油
明白你重視工作同做野可能想更精益求精
但其實at the end of the day你都係人一個
出錯一定會有 同埋收工就收工唔好再諗返工啲野
咁樣對你精神好唔健康
加油

我就係試過 唔係好大鑊 只係5千蚊野

公司出order 5千蚊安排個contractor黎整d野
點知我比左錯既資料佢 佢走左先發現錯左
老細屌完我一輪之後叫自己死掂佢
我求左個contractor好耐先肯唔收我錢再黎一次
果次我真係覺得好好彩

唔係
我由讀U做pt開始已經俾好大壓力自己,
到依家做咗一年ft都仲係咁,
不過都有少少進步嘅

出嚟做嘢醒唔醒目係其次 識唔識做人先係首要
所以做錯嘢係唔緊要 你識點樣做返後續補獲就得 其他都係靠關係啦

蝕返轉頭

試過寄咗件空件比個客 個客直接打比老細屌
老細直接的我地屌 屌完扮死狗道歉又扮哂好内疚扮到收工
收工之後睬佢都有味關我撚事

睇開啲小心啲就算啦

今日臨收工先連錯3樣野 都係自己大意同唔知要咁做 feel到阿頭好嬲

返工都係求財姐
東家唔打咪打西家囉
好多時啲嘢都係人夾人
無必係你能力有問題
唔好諗咁多啦

頭兩份工都成日錯
去到第二份已經係wfc態度
之後第三份人哋個system 好好
勁快上手兼無咩錯了

奴隸就係成日睇到份工咁重

覺得呢個層位唔可以無左自己

點知你唔撈第二日已經有個人做得好過你

我第一份工已經係咁啦
個時唔識諗日日都自責同覺得自己廢
後尾先明有啲人就係要搵人黎出氣

講真丫，打工耐左，返多幾份工，你就知香港地，係傻閪先同工司講心既姐，內疚喎

有d公司，真係話之佢閪冧，真係有時想將錯就錯，同間公司佢死過

呢個真
話知佢死
有糧出比我就得
做錯咪做錯囉 好撚閒根本

上面個巴打講得好啱
做啱係bonus
做錯就老撚奉㗎啦

想每個人都對自己有好印象
想討好所有人
做得好嘅就覺得係應份
做得差嘅就不斷怪責自己
我都係咁

Don't let you mind be controlled.

See through the illusion.

Be free forever.

feel唔會差, 間野又唔係我既, 我又唔係同佢有親

老實講，人犯得錯多，只要唔係冇得返轉頭嗰啲，其實係人成長嘅關鍵。

問心果句
如果做錯野都可以照樣升職加人工，根本唔會care
做慣細team，有錯都係自己補自己拆自己俾客屌

能力越大 責任越大
叻嗰個，只要做錯少少就俾人屌到飛起
蠢嗰個，工作內容hea到 做錯晒都冇事
啲咁唔公平嘅嘢真係好on9

真今日返工先做錯嘢嚟，本身有啲唔開心，睇完個post 好咗好多

其實做上司其中一個積任都係執你有冇錯，減低錯誤既機會同後果
所以你錯既野如果係好大獲 其實都有可能係佢manage 得唔夠細心

然後到升職，個機會就去咗隔離口水黃同擦鞋強嗰度公平咩

係未我嚟我同你一樣，成日錯d on9野

好慘最撚憎雙面人，可惜職場最多嘅就係雙面人

明既 個心好想做得好好 但都係做錯/做得唔好既感覺

不過依家心態轉變, 求財啫都係
日日咁做聖人都有錯啦

屌... 我都係咁覺得
試過因為自己撈亂咗啲嘢俾個同事
累到個同事要賠幾千蚊
雖然佢同我講唔緊要啦
但係我真係好唔好意思
唔知點面對佢

認同, 我剛剛都做錯咗嘢.
超愧疚, 但唔做都做咗, 歷史無法改變, 只能改變未來.
我做錯嘢, 俾人話/鬧交/失戀/分手就會心情唔好, 好難平復, 情緒唔穩定, 嗰日就會無精神, 做唔到其他嘢, 一定要瞓一日先可以平復番.
所以變咗一定會浪費一日時間, 人始終係人, 唔係機器, 我成日覺得自己唔夠專業, 要放一日假先平復到.

最弊嗰一日做錯, 影響埋後面.
可能心情唔好, 跟住嘅嘢都錯埋

翻工真係好驚比到麻煩人地 就算自己有幾小心都好 有時總係會有甩漏 番pt做錯左少少野影響到人都會覺得唔安樂 遲下畢業做full time都唔知點算
老實講都幾驚 但冇計啦 香港地做野點都要頂硬上 做野真係要小心d 重質不重量

翻餐廳試過將杯茶倒撚咗落人哋度
好彩唔撚熱 嗰日全日做嘢手震

放鬆d啦，返工重要定人生重要？

唉 好彩有呢個post 唔開心左成日 好似點做都喊岩咁 好灰心

可能本身你對自己都要求高 但出到黎做野 要學識面對呢d壓力

我以為個post係自己開
開頭成日做錯 依家做錯都睇到化晒
改到咪得 其實好小事 唔洗太上心
講金不講心😉

真真係避唔到 做好自己都會有是非

出黎做野係team work
點會話你一個人錯晒
何況知錯會令到你有改進

下下做岩 你做埋老細個位啦屌

點做到可以同同事關係好？
fg做錯小小野俾人屌到飛起，做左十幾年野嘅同事錯d on9野，上司都好nice咁教佢

睇完呢句感覺好好多

我睇完依個post啲留言心情好咗,
第時你畢業之後做錯嘢攞番出嚟睇可能都有用

印錯好小事啫
聽錯左成份file拎去碎都冇事

Del哂本身要拎去backup 的hhd